---
title: >-
    بخش ۳
---
# بخش ۳

<div class="n" id="bn1"><p>قرین پادشاه حکیم فکرت پیشه باید نه ندیم هزل اندیشه، زیراکه از آن به درجات کمال برآید و از این به درکات نقصان گراید.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هر نکته کاید از لب داننده گوهریست</p></div>
<div class="m2"><p>خوش آن که ساخت گنج گهر درج سینه را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دانا دل از جواهر حکمت خزینه ایست</p></div>
<div class="m2"><p>از خویشتن مدار جدا این خزینه را</p></div></div>